# backend

## Backend проекта по дисциплине "Программная инженерия".

## Состав:
* [Холодилов Артём](https://gitlab.com/artctv)
  * Роль: Тимлид
  * Задачи: архитектура, линтинг, контейнеризация, ci, cd, развёртывание
* [Алена Гринько](https://gitlab.com/m8ncat)
  * Роль: Разработчик
  * Задачи: `/predict` эндпоинт, тесты, вызов брокера фоновых задач, обработка картинок, ограничение количества запросов
* [Семён Ильин](https://gitlab.com/Kibatun)
  * Роль: Разработчик
  * Задачи: `/retrieve/{uuid}` эндпоинт, тесты, обработка состояний задачи, менджемент соединения с redis

## Описание
API позволяющий распознать что изображено на картинке

Алгоритм работы:
1. Отправка изображения на эндпоинт `/predict`
2. Проверка соответствия расширения изображения
3. Промежуточное сохранение изображения
4. Запуск фоновой задачи производящей вызов модели
5. Возврат из эндпоинта `/predict` уникального идентификатора задачи в формате `UUID4`
6. Получение результата расчёта с помощью эндпоинта `/retrieve/{uuid}` по полученному ранее идентификатору


## Комманды
- `poetry run to_win` - dump зависимостей, без фиксированных версий в `requirements.txt`

## Running for dev
- Поднять docker-compose:
  - `docker-compose -f docker/dev/docker-compose.yaml -p engineering up`
